\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor} % Code highlighting color
\usepackage{fontspec} 
\usepackage[hidelinks,breaklinks=true]{hyperref} % Links color
\usepackage[catalan]{babel} % Language 
\usepackage{import}
\usepackage{listings} % Add code
\usepackage{fullpage}
\usepackage[a4paper, margin=2cm]{geometry} % To change the margins
\usepackage{graphicx} % Insert images
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{wrapfig} %To Text wrap around figures
\usepackage{caption}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
\pagenumbering{roman}
\title{\huge{Estudi de la ocupació de les aules de la FIB}}
\author{Arnau Canyadell Miquel \\ Joan Marcè Igual \\ Daniel Ferro González}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\newpage
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}

\newpage
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

\section{Resum}


L'objectiu d'aquest treball és comparar la disponibilitat d'ordinadors entre aules de la FIB on hi ha classe i aules on no n'hi ha i comprovar si és cert que hi ha més ordinadors lliures en proporció a les aules on hi ha classe.
La metodologia seguida és la recol·lecció de dades mitjançant un servidor i accedint a l'API de la FIB i la comparació de les mitjanes de les proporcions d'ordinadors no ocupats en aules on hi ha classe i aules on no partint de la hipòtesi nul·la que aquestes mitjanes són iguals.
El resultat, comparant el p-valor és que la hipòtesi nul·la és falsa perquè la proporció mitjana d'ordinadors lliures en aules on no hi ha classe és menor.
A partir d'aquest resultat arribem a la conclusió que la hipòtesi inicial era falsa i ho atribuïm al fet que hi ha moltes hores en què hi ha poca gent a la universitat i hi ha molt poques classes.

\section{Introducció}

A la FIB és molt comú anar en busca d'una aula d'informàtica per tal de fer un treball o altre. A nosaltres ens va picar la curiositat per saber quina era la ocupació mitjana d'aquestes aules i a quines hores i quins dies estaven menys ocupades per tal de poder trobar-ne una lliure amb facilitat. Aquestes dades només serviran per aquest quadrimestre ja que cada quadrimestre les assignatures que es fan a la FIB canvien el seu nombre d'alumnes matriculats i les aules on es realitzen.

\subsection{Objectiu}

El nostre treball consisteix en analitzar la ocupació de les aules d'ordinadors de la \emph{Facultat d'Informàtica de Barcelona}. Volem saber quant ocupades estan les aules i com es distribueix aquesta ocupació al llarg dia.

La nostra hipòtesi és que \emph{en les aules on hi ha classe la disponibilitat és superior que en les que hi ha classe}. Per demostrar-ho, compararem el percentatge de disponibilitat d'ordinadors en les aules on es fa classe i les aules on no se n'hi fa.

\input{Metodologia.tex}

\input{Resultats.tex}

\input{Discusio.tex}

\end{document}